\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{lightgray}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
 
\lstset{ %
  language=C++,                % the language of the code
  basicstyle=\footnotesize,           % the size of the fonts that are used for the code
  numbers=left,                   % where to put the line-numbers
  numberstyle=\tiny\color{gray},  % the style that is used for the line-numbers
  stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it's 1, each line 
                                  % will be numbered
  numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
  backgroundcolor=\color{lightgray},      % choose the background color. You must add \usepackage{color}
  showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
  showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
  showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
  frame=single,                   % adds a frame around the code
  rulecolor=\color{black},        % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  tabsize=2,                      % sets default tabsize to 2 spaces
  captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
  breaklines=true,                % sets automatic line breaking
  breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  title=\lstname,                   % show the filename of files included with \lstinputlisting;
                                  % also try caption instead of title
  keywordstyle=\textbf,          % keyword style
  commentstyle=\color{black},       % comment style
  stringstyle=\color{black},         % string literal style
  escapeinside={\%*}{*)},            % if you want to add LaTeX within your code
  morekeywords={*,...},              % if you want to add more keywords to the set
  deletekeywords={...},              % if you want to delete keywords from the given language
}

\section{Styleguide}
Im folgenden sind einige Richtlinien für das Schreiben von Code aufgelistet.
Diese sind dazu da, die Einheitlichkeit und damit die Leserlichkeit des Codes zu erhöhen.
Sie sollen dem Programmierer helfen, ihn aber keinesfalls verbindlich binden.
Ist es angebracht an einer Stelle einen anderen Stil zu verwenden, werden diese Richtlinien nicht im Wege stehen.

\subsection{Tabs}
Im gesamten Quelltext dieses Projektes werden Tabs zur Einrückung von Code verwendet.

\subsection{Bezeichner}

Folgendes gilt für Bezeichner, also Namen von Variablen, Klassen, usw.:
\begin{itemize}
	\item Makros bzw. Defines werden vollständig groß geschrieben und mit "`\_"' unterteilt.
	\item Für alle anderen Bezeichner wird \gls{CamelCase} verwendet.
	\item Lokale Variablen und Parameter beginnen mit einem Kleinbuchstaben.
	\item Methoden beginnen mit einem Kleinbuchstaben.
	\item Klassennamen und ähnliches beginnen mit einem Großbuchstaben.
	\item Statische Methoden und Variablen beginnen mit einem Großbuchstaben.
\end{itemize}

\newpage{}

\subsection{Dokumentation}
Grundsätzlich werden alle Funktionen, Attribute und Klassen in Englisch dokumentiert.
Dies geschieht direkt mit Kommentaren im Quelltext. Zum Schluss wird aus diesen
eine externe Dokumentation mit Doxygen erzeugt. Damit dies möglich ist,
muss beim Kommentieren die Doxygen-Syntax verwendet werden.
Einzeilige Kommentare (z.B. zur Dokumentation eines Attributes) sehen wie folgt aus:
\begin{lstlisting}[language=C++]
//! Anzahl der erzeugten Threads
unsigned int numThreads;
\end{lstlisting}

Mehrzeilige Kommentare (z.B. für eine Methode) sehen wie folgt aus:
\begin{lstlisting}
/**
 *  Erstellt einen neuen TileIdentifier aus einer Url.
 *  \param url  Die url im Slippymap Format, aus der der TileIdentifier
 *              erzeugt wird.
 *  \return Der erzeugte TileIdentifier.
 */
 static TileIdentifier* Create(const string& url)
 {
 }
\end{lstlisting}
